
@online{kevin_lopez_gurgua_historia_nodate,
	title = {Historia de los Data Center timeline.},
	url = {https://www.timetoast.com/timelines/historia-de-los-data-center},
	abstract = {A timeline created with Timetoast's interactive timeline maker.},
	titleaddon = {Timetoast},
	author = {Kevin López Gurgúa},
	year = {2018},
	langid = {english},
	file = {Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/G6C28DRV/historia-de-los-data-center.html:text/html}
}

@report{polo_soria_diseno_2012,
	title = {Diseño De Un Data Center Para El Isp {READYNEt} {CIA}. {LTDA}. Fundamentado en la Norma {ANSI}},
	institution = {{TIA}/{EIA}},
	author = {Polo Soria, E. P.},
	year = {2012}
}

@article{enriquez_diseno_2014,
	title = {Diseño de un Sistema de Gestión de Seguridad de la Información ({SGSI}) para un Data Center Tier {III} de un Proveedor de Servicios de Internet ({ISP}) Tipo, de la Ciudad de Quito},
	journaltitle = {{DETRI}, {EPN}, Quito, Ecuador},
	author = {Enríquez, V. and Torres, P.},
	year = {2014}
}

@book{corsico_trabajo_2000,
	title = {Trabajo de auditoría normas {COBIT}.},
	publisher = {El Cid Editor{\textbar} apuntes},
	author = {Córsico, Ivana Soledad Rojas},
	year = {2000}
}

@article{diaz_agroindustria:_2014,
	title = {La agroindustria: Una visión desde la auditoría ambiental},
	volume = {7},
	shorttitle = {La agroindustria},
	pages = {102--111},
	number = {2},
	journaltitle = {Academia y Virtualidad},
	author = {Diaz, Luis E. Gama and Cuellar, Fabio Guarnizo and Pita, Gerardo Mogollón},
	year = {2014},
	file = {Fulltext:/home/grego/Zotero/storage/P8R9CVFL/Diaz et al. - 2014 - La agroindustria Una visión desde la auditoría am.pdf:application/pdf;Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/39KNDEY3/322.html:text/html}
}

@article{huerta_aranda_procedimiento_2015,
	title = {Procedimiento para la auditoría en seguridad física del data center de la Municipalidad Provincial de Huamanga},
	author = {Huerta Aranda, Melissa},
	year = {2015},
	file = {Fulltext:/home/grego/Zotero/storage/RZ6G839H/Huerta Aranda - 2015 - Procedimiento para la auditoría en seguridad físic.pdf:application/pdf;Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/UL4DHJRM/1064.html:text/html}
}

@article{association_tia-942_2006,
	title = {Tia-942 data center standards overview},
	journaltitle = {White Paper},
	author = {Association, Telecommunication Industry},
	year = {2006}
}

@book{ambiental_como_2007,
	title = {Cómo implantar un sistema de gestión ambiental según la norma {ISO} 14001: 2004},
	shorttitle = {Cómo implantar un sistema de gestión ambiental según la norma {ISO} 14001},
	publisher = {{FC} Editorial},
	author = {Ambiental, Taxus Gestión and Sánchez, Miguel Ferrando},
	year = {2007},
	file = {Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/JYZB2TTC/books.html:text/html}
}

@article{arroyo_morales_normas_2011,
	title = {Normas internacionales de información financiera y el peritaje contable},
	volume = {6},
	number = {12},
	journaltitle = {Contabilidad y Negocios},
	author = {Arroyo Morales, Angélica},
	year = {2011},
	file = {Fulltext:/home/grego/Zotero/storage/K3775M9R/281622822006.html:text/html;Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/XJC5NZ4T/281622822006.html:text/html}
}

@book{conesa_fernandez-vitora_auditorias_1997,
	title = {Auditorías Medioambientales: guía metodológica},
	shorttitle = {Auditorías Medioambientales},
	number = {363.706 C747a},
	publisher = {Madrid, {ES}: Mundi-Prensa},
	author = {Conesa Fernández-Vítora, Vicente},
	year = {1997},
	file = {Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/YZ2HX77J/wxis.html:text/html}
}

@thesis{ortiz_collaguazo_auditoriinformatica_2016,
	title = {Auditoría informática aplicando la metodología cobit 4.1 en el departamento de sistemas perteneciente al {GRUPO} {KFC}},
	institution = {{LATACUNGA}/{UTC}/2016},
	type = {B.S. thesis},
	author = {Ortiz Collaguazo, Henry Daniel},
	year = {2016},
	file = {Fulltext:/home/grego/Zotero/storage/83UHHG8M/Ortiz Collaguazo - 2016 - Auditoría informática aplicando la metodología cob.pdf:application/pdf;Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/8RZFFB5M/3684.html:text/html}
}

@article{nogueira_solis_procedimientos_2013,
	title = {Procedimientos para auditoría física y medio ambiental de un Data Center basado en la clasificación y estándar internacional {TIER}},
	author = {Nogueira Solís, Jocelyne Estelita},
	year = {2013},
	file = {Fulltext:/home/grego/Zotero/storage/Y3KKUPD9/Nogueira Solís - 2013 - Procedimientos para auditoría física y medio ambie.pdf:application/pdf;Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/N7D7ZR6E/4978.html:text/html}
}

@thesis{salas_paucar_diseno_2015,
	title = {Diseño del sistema de suministro eléctrico del data center de la {UNL}, bajo la Norma Tier {III}.},
	type = {B.S. thesis},
	author = {Salas Paucar, Diego Germán},
	year = {2015},
	file = {Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/D2YYXRC5/11401.html:text/html}
}

@online{noauthor_normas_nodate,
	title = {normas {TIER} data center - Google Académico},
	url = {https://scholar.google.com.pe/scholar?hl=es&as_sdt=0%2C5&q=normas+TIER++data+center&btnG=},
	year = {2018},
	file = {normas TIER data center - Google Académico:/home/grego/Zotero/storage/Z9A2GXWQ/scholar.html:text/html}
}

@book{andrade_diseno_2013,
	title = {Diseño y dimensionamiento de un equipo de un equipo de respuesta ante incidentes de seguridad informática ({CSIRT}). Caso de estudio: {ESPE}},
	shorttitle = {Diseño y dimensionamiento de un equipo de un equipo de respuesta ante incidentes de seguridad informática ({CSIRT}). Caso de estudio},
	publisher = {Recuperado de: http://ciencia. espe. edu. ec/wp-content/uploads/2013/05/{COM}61. pdf},
	author = {Andrade, Roberto and Fuertes, Walter},
	year = {2013},
	file = {Fulltext:/home/grego/Zotero/storage/M457M3V9/Andrade y Fuertes - 2013 - Diseño y dimensionamiento de un equipo de un equip.pdf:application/pdf;Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/EZST94PW/Andrade y Fuertes - 2013 - Diseño y dimensionamiento de un equipo de un equip.pdf:application/pdf}
}

@article{belen_auditoriambiental_2010,
	title = {La auditoría ambiental y las normas {ISO} 14000},
	journaltitle = {Disponibles en: http://www. econ. uba. ar/www/institutos/secretaradeinv/Foro-{ContabilidadAmbiental}/trabajos2010/T\_Padin\_ISO\_14000. pdf},
	author = {Belén, Padin María},
	year = {2010},
	file = {Fulltext:/home/grego/Zotero/storage/537MR8R3/Belén - 2010 - La auditoría ambiental y las normas ISO 14000.pdf:application/pdf;Snapshot:/home/grego/Zotero/storage/BKNYB2ZD/Belén - 2010 - La auditoría ambiental y las normas ISO 14000.pdf:application/pdf}
}
